\begin{aufgabe}{Lange Beweise}
Sei~$f : \NN \to \NN$ eine schnell wachsende primitiv-rekursive Funktion.
\begin{enumerate}
\item Konstruiere mit dem Diagonalisierungslemma eine Formel~$\alpha$ von~$\HA$
mit freier Variable~$n$, die ausdrückt: "`Ich bin nicht mit weniger als~$f(n)$
Schritten beweisbar."'
\item Zeige in einer starken Metatheorie (etwa konstruktiver Mengenlehre): Für
alle Zahlen~$m \in \NN$ ist~$\alpha[\ul{m}/n]$ in der Tat nicht in weniger
als~$f(m)$ Schritten beweisbar.
\item Wie lang war deine Lösung von~(b)? Fällt dir etwas auf?
Inspiziere deinen Beweis genauer, um einzusehen: Es gibt einen
kurzen~$\HA$-Beweis von~$(\Con(\HA) \Rightarrow \alpha)$.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
